<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss>
  <channel>
    <title>rss.xml</title>
    <link>http://site.local/news/news.php</link>
    <item>
      <title>На Тимошенко и ЦИК подали в суд</title>
      <link>http://site.local/news/news.php?id=19</link>
      <description>Партия «Союз» народного депутата Украины от Крыма Льва Миримского подала в суд на Всеукраинское объединение «Батькивщина» и Центральную избирательную комиссию за проведение «незаконного референдума о вступлении в НАТО». «Окружной административный суд г. Киева постановил запретить ЦИК направлять своих представителей на сборы граждан Украины 05.09.2014 года для проведения Всеукраинского Референдума относительно вступления Украины в НАТО, инициированного ВО «Батькивщина», – пишет нардеп.&#13;
По его словам, это постановление было принято судом 4 сентября.&#13;
Согласно документам, партия «Союз» считает, что действия ЦИК по принятию и регистрации уведомления ВО «Батькивщина» о проведении запланированного ими на 5 сентября собрания граждан Украины для проведения всеукраинского референдума по народной инициативе относительно вступления Украины в НАТО являются незаконными и нарушающими нормы действующего законодательства, а также законные права и интересы истца.&#13;
«В ситуации, когда Украина находится в состоянии войны, проведение такого Референдума неуместно и незаконно. Куда Украине вступать или не вступать, нужно решать в мирное время, в условиях стабильной политической и экономической ситуации. Сейчас же нужно думать о гражданах Украины, как живущих на материковой ее части, так и тех, кто проживает в Крыму! Кроме того, я считаю, что разговоры о НАТО могут свести на нет и без того непростые переговоры с Россией. Любые референдумы сейчас, на мой взгляд, не что иное как пиар на старте избирательной кампании в Верховную Раду», – написал Миримский.&#13;
Предварительное судебное заседание по данному делу состоится 18 сентября.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 11:44:56 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>НБУ решил увеличить срок возврата кредитов для банков</title>
      <link>http://site.local/news/news.php?id=18</link>
      <description>Национальный банк Украины (НБУ) принял решение продлить сроки погашения кредитов для банков. Как сообщает регулятор в официальном фейсбуке, эта норма закреплена в постановлении N551 от 4 сентября.&#13;
&#13;
"Национальный банк перенес сроки погашения банками основной суммы задолженности по кредитам Национального банка Украины для поддержания ликвидности и кредитам по сохранению ликвидности с сентября - ноября 2014 г. до 10 декабря 2014 года", - подчеркнула директор генерального департамента банковского надзора НБУ Алла Шульга.&#13;
&#13;
Решение принято с целью предотвращения ухудшения состояния ликвидности банков и обеспечения ими своевременного выполнения обязательств перед вкладчиками и кредиторами.&#13;
&#13;
По словам Аллы Шульги, это решение позволит банкам временно высвободить средства для оперативного распоряжения.&#13;
ЛIГАБiзнесIнформ&#13;
Информационное агентство&#13;
www.liga.net&#13;
Теги: Банки и банковские услуги, Нацбанк, Кредит</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 11:41:54 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>РФ продолжает обстреливать из "Градов" и "Смерчей" позиции украинских войск, - ИС</title>
      <link>http://site.local/news/news.php?id=17</link>
      <description>В зоне боевых действий на Донбассе наиболее напряженная ситуация складывается на севере Луганской области (н.п.Станица Луганская), в районе н.п.Донецк и Дебальцево, и на юге Донецкой области (Новоазовск-Мариуполь).&#13;
&#13;
Как сообщает Цензор.НЕТ, об этом на своей странице в Facebook написал руководитель Центра военно-политических исследований Дмитрий Тымчук, ссылаясь на оперативные данные группы ИС.&#13;
&#13;
"Российско-террористические войска продолжают активные наступательные действия в Луганской области. Одновременное проведение разведки боем в районе н.п.Мариуполь свидетельствует о том, что противник пытается выявить позиции украинских войск в этом районе для обеспечения своих дальнейших наступательных действий", - написал он.&#13;
&#13;
По его словам, прошедшей ночью украинские войска нанесли удар по базовому лагерю противника в районе н.п.Веселое: "Уничтожено три 122-мм гаубицы Д-30 и живая сила противника".&#13;
&#13;
Читайте на «Цензор.НЕТ»: Российские оккупанты четко нацелились на Мариуполь. Украинская армия подтягивает серьезные силы, - Тымчук&#13;
&#13;
Также Тымчук отметил, что идут бои в районе н.п.Дебальцево.&#13;
&#13;
"Противником произведены обстрелы позиций и блок-постов украинских войск в районах н.п.Станица Луганская, Луганское, Никишино, Стукалова Балка", - сообщил он.&#13;
&#13;
Кроме того, по данным группы ИС, с территории России совершены обстрелы позиций украинских войск в районе н.п.Макарово (из РСЗО БМ-21 «Град») и н.п.Нижний Минченок (из РСЗО БМ-30 «Смерч»). Источник: http://censor.net.ua/n301280</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 08:40:46 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Україна і НАТО вирішили документально закріпити посилення військової співпраці</title>
      <link>http://site.local/news/news.php?id=16</link>
      <description>Україна та НАТО на саміті організації, що стартує у Ньюпорті (Уельс, Велика Британія), мають намір прийняти спільну декларацію про посилення співробітництва й розвитку Збройних сил України.&#13;
&#13;
Про це заявив генеральний секретар НАТО Андерс Фог Расмуссен, передають Українські новини.&#13;
&#13;
Він розповів, що НАТО призупинило все практичне співробітництво з Росією.&#13;
&#13;
"По-друге, ми вирішили розширити наше співробітництво з Україною. От на цьому саміті ми будемо зустрічатися із Президентом Порошенком й ми приймемо спільну декларацію з умовами, яким чином ми будемо посилювати наше співробітництво з Україною, щоб допомогти їй розвивати свої збройні сили й сектор безпеки, щоб зробити їх краще, щоб українці могли захищати себе", - сказав Расмуссен.&#13;
&#13;
За його словами, на саміті будуть обговорюватися питання зміцнення співробітництва з колективної безпеки.&#13;
&#13;
Як відомо, Расмуссен заявляє про використання Росією артилерії проти українських військових.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 19:14:46 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>США планируют новые санкции против российской энергетики</title>
      <link>http://site.local/news/news.php?id=15</link>
      <description>Соединенные Штаты вслед за Европой могут ограничить поставки в Россию высокотехнологичного оборудования для разработки месторождений нефти и газа в Арктике.&#13;
&#13;
"Мы рассматриваем дальнейшее усиление ограничений в энергетической сфере и лицензировании высокотехнологичного экспорта, не только в энергетическом секторе, но и конкретно в сфере нефте- и газодобычи в Арктике", - подчеркнул посол США в Евросоюзе Энтони Гарднер.&#13;
&#13;
Он не уточнил, какие именно санкции рассматриваются, но сообщил, что их пакет - "на столе".&#13;
&#13;
Напомним, вчера, 3 сентября, Еврокомиссия одобрила усиление санкций против России. Как только государства-члены ЕС примут пакет санкций, они будут опубликованы в официальном журнале ЕС.&#13;
&#13;
Данные меры могут включать расширение запрета на заимствования или привлечение капитала на рынках ЕС для всех госкомпаний РФ, а не только госбанков. Еврокомиссия также предлагала сократить срок обращения долговых инструментов, которые российские госбанки не могут размещать на рынках ЕС, до 30 дней с 90 дней. Кроме того, обсуждается запрет на продажи в Европе деривативов на российские активы. Среди идей по санкциям, озвученных в Брюсселе в понедельник, 1 сентября, - полный запрет на экспорт в РФ товаров двойного назначения, которые могут использоваться как в гражданской, так и в военной сфере; расширение запрета на поставки передовых энергетических технологий, а также запрет на участие РФ в культурных, экономических и спортивных мероприятиях.&#13;
По материалам Reuters</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 13:44:15 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>ГПУ взялася за Міноборони та Генштаб через операцію в Іловайську</title>
      <link>http://site.local/news/news.php?id=11</link>
      <description>Наразі триває розслідування щодо дій керівництва Міністерства оборони та Генерального штабу під час операцій біля міста Іловайськ. Про це у коментарі журналістам повідомив генеральний прокурор Віталій Ярема.&#13;
&#13;
“За дорученням президента України ми проводимо зараз розслідування, в тому числі попризначали військово-тактичні експертизи щодо дій керівництва Міністерства оборони, Генерального штабу під час проведення операцій в районі Іловайська, де загинула велика кількість українських військовослужбовців”, - сказав Ярема.&#13;
&#13;
Відповідаючи на запитання, чи є вже якісь висновки, Ярема зазначив, що поки їх немає, проводяться експертизи.&#13;
&#13;
“Справа в тому, що це такі тонкі речі, як планування військових операцій, проведення. І як правило, експертизи висновків щодо правильності застосування військових сил проводить Академія Генерального штабу ЗСУ”, - додав генпрокурор.&#13;
&#13;
Як відомо, добровольчі батальйони, потрапивши в оточення противника під Іловайськом,  неодноразово просили у командування підкріплення. Зокрема бронетехніку та важке озброєння. Втім, за словами бійців, потрібна підмога так і не надійшла.&#13;
&#13;
В той же час, росіяни обстріляли коридор, яким за домовленістю мали виходити військові.&#13;
&#13;
Протягом кількох днів українським військовим вдається виходити невеликими групами. За неофіційними даними, під Іловайськом загинули близько 100 осіб, кілька сотень потрапили в полон.&#13;
&#13;
Напередодні заступник військового комісара Запорізької області Михайло Логвинов повідомив, що до моргу судово-медичної експертизи Запоріжжя за попередні 2 дні доставлено 87 тіл бійців, загиблих під Іловайськом, більшість з них – із добровольчих батальйонів.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 12:34:55 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
